爆炸案是否有人未被捕 李桂華：我唔夠膽講

警方自周六開始在全港 22 個地點，拘捕 12 男 5 女，指他們涉及三宗炸彈爆炸案。《立場新聞》記者今天收到有自稱涉及深圳灣爆炸案策劃者的訊息，指自己未被捕，目前安全。調查案件的有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華表示，不肯定有涉案者還未被拘捕，但一定會盡力把他們緝拿歸案。

警方今天下午開記者會，交代案件最新發展，李桂華表示昨晚在西營盤梅芳街一個單位，搜出一個水喉通炸彈（pipe bomb），對問到有人聲稱是爆炸案策劃者，是否代表警方拘捕目標有誤，李桂華強調警方拘捕有充份證據，「我哋拉呢 17 個人絕對唔係無中生有」，17 名被捕人士中，有人負責製造炸彈、有人負責搜集原材料、亦有人負責運輸、擺放及引爆等。

至於有沒有涉案人士未被警方拘捕，李桂華指「我唔夠膽講」，但若有涉案的人未被捕，會「盡力準備拉佢哋」。而在行動中警方稱搜獲大批可製炸彈原材料，李桂華承認部份可能有其他實際用途，亦可經海關合法入口，所以已聯絡海關，追查這批貨品如何入口及到港時間。

另外李桂華又重提探員在廣福邨拘捕疑犯期間，被市民及區議員質疑，期間有人敲響火警鐘。他不點名批評區議員「如果係一個負責任、一個人都不應該包圍住我哋（警方）」，又指以往在警區工作時，和區議員在交通、市容、治安等工作合作無間，認為不計道德上對錯，有關區議員亦可能涉嫌阻差辦公。

自周六警方拘捕行動開始後，警方多番強調要警愓本土恐怖主義，被問及會否引用香港法例第 575 章《聯合國（反恐怖主義措施）條例》起訴有關涉案人士，警務處助理處長袁旭健指，會和律政司保持溝通，不排除任何可能性。他又指本港受恐襲風險水平維持中等，警方會密切留意，以及與其他部門交換情報，審視恐襲級別。

可以用一個字去答
駛撚答咁多野咩

危險品用紙皮盒包住係咪正常 順豐快遞？